% Exercícios.
%
% Aplicação contínua f: [0,1] --> R

\begin{exercise}
  De um exemplo de uma aplicação contínua
  $\function{f}{(0,1)}{\reals}$
  ilimitada.

  \begin{answer}
    $f(x) = \frac{1}{x}$.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Pode existir uma aplicação contínua
  $\function{f}{[0,1]}{\reals}$
  e uma sequência $x_n \in [0,1]$
  tal que $f(x_n) \rightarrow \infty$?

  \begin{hint}
    Imagem de compacto é compacta.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Pela Proposição \ref{prop:imagem_de_compacto},
    $f([0,1])$ é um conjunto compacto,
    e portanto,
    pelo Exemplo \ref{ex:compacto_eh_limitado},
    não pode ser ilimitado.
  \end{answer}
\end{exercise}
